# AmuseWiki i18n
# This file is distributed under the same license as the AmuseWiki package.
# Marco Pessotto <melmothx@gmail.com>, 2014.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: AmuseWiki 0.01\n"
"POT-Creation-Date: 2014-03-06 10:16+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2022-01-04 15:19+0800\n"
"Last-Translator: Marco <melmothx@gmail.com>\n"
"Language-Team: English\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.0.1\n"

#. ($filename)
msgid "%1 doesn't exist"
msgstr "%1不存在"

#. ([$total])
msgid "%1 jobs deleted"
msgstr "%1个任务已删除"

#. ([$total])
msgid "%1 jobs rescheduled"
msgstr "%1个任务已改期"

#. ($c->stash->{site}->full_name)
#. (site.full_name)
msgid "%1 on mobile"
msgstr "%1移动版"

#. (text.pages_estimated)
msgid "%1 pp."
msgstr "%1页"

msgid "(leave blank to keep the current one)"
msgstr ""

msgid "(narrowest)"
msgstr ""

msgid "(smart quotes, links, footnotes, etc.)"
msgstr "（智能引号、链接、脚注等）"

msgid "(use that as main link in static mirror as well)"
msgstr ""

msgid "(widest)"
msgstr ""

msgid "A blank line (or more blank lines) starts a new paragraph."
msgstr "空行（或多个空行）开始新段落。"

msgid "A collection with this URI already exists"
msgstr ""

msgid ""
"A cover image was already added, but you can replace it uploading\n"
"              a new one."
msgstr "己经有了题图，但是你可以上传新的替代它。"

msgid ""
"A footnote is a line which starts with a number between square\n"
"          brackets, with no leading whitespace."
msgstr "脚注行由一对半角方括号开头，括号中应是一个数字，括号前没有空格。"

msgid "A line which starts with 2 or more whitespaces is a quotation."
msgstr "引用行由两个或以上空格开头。"

msgid "A line which starts with 20 or more whitespaces is right-aligned."
msgstr "右对齐行由二十个或以上空格开头。"

msgid "A line which starts with 6 or more whitespaces is centered."
msgstr "中间对齐行由六个或以上空格开头。"

msgid ""
"A list of links and labels to insert into the top\n"
"            bar. One per line, first the url, then the label,\n"
"            separated by a space, e.g. \"http://test.me Test site\""
msgstr ""
"顶栏里插入的链接、标签列表。一行一个，地址在前，标签在后，中间一个空格，比如"
"「http://test.me 测试」。"

#. (location)
msgid "A new text has been created at %1"
msgstr "%1 处已生成新文章"

msgid "A nice title"
msgstr "好标题"

msgid "A4 imposed PDF"
msgstr "A4拼版的PDF"

msgid "A4 paper"
msgstr "A4纸张"

msgid "A5 paper"
msgstr "A5纸张"

msgid "A6 paper (also suitable for e-readers)"
msgstr "A6纸张（也适合电子阅读器）"

msgid "Abandoned editing in progress, feel free to check the diff and resume"
msgstr "放弃进行中的编辑，可以检查区别并继续"

msgid "Access token"
msgstr ""

msgid "Action"
msgstr "行动"

msgid "Activate the blog-style look and feel"
msgstr "启用博客外观"

msgid "Active"
msgstr "活跃"

msgid "Add"
msgstr ""

msgid "Add a cover image (PNG or JPG)"
msgstr "添加题图（PNG或JPG）"

msgid "Add a new text"
msgstr "添加新文章"

msgid "Add an attachment"
msgstr "添加附件"

msgid "Add crop marks to the PDF"
msgstr "添加PDF切割线"

msgid "Add new remote repository"
msgstr "添加新远程仓库"

msgid "Add non-breaking spaces where appropriate for the language"
msgstr "添加语言合适的不换行空格"

msgid ""
"Add paginator for text listing when the number of texts is greater than "
"(integer)"
msgstr "当文章数量超过（整数）时添加分页器"

msgid "Add sections to the bookbuilder"
msgstr "在建书器中添加节"

msgid "Add text"
msgstr ""

msgid "Add the OPDS URL"
msgstr "添加OPDS地址"

msgid "Add the selected parts to the bookbuilder"
msgstr "将选中内容添加进建书器"

msgid "Add the whole text"
msgstr "添加全文"

msgid "Add this text to the bookbuilder"
msgstr "将此文添加进建书器"

msgid "Add to colophon"
msgstr ""

msgid "Add to the Bookbuilder"
msgstr ""

msgid ""
"Add up to 20 URLs. They need to be Amusewiki URLs, either the whole site, a "
"text or a category. Examples:"
msgstr ""

#. ($ok)
msgid "Added %1 sources."
msgstr ""

msgid ""
"Additional information (full date, original title, translators, credits, "
"etc)."
msgstr "更多信息（完整日期、原题、译者、作者等）"

msgid "Additional nginx configuration"
msgstr ""

#. (c.uri_for_action('/console/unpublished')
#. (c.uri_for_action("/console/unpublished").path)
msgid ""
"After the approval of the\n"
"  change, it will appear under %1. There is a big red\n"
"  button for each deleted text, and you can proceed with the purging."
msgstr ""
"修改批准后，它会在%1下出现。每个被删除的文章会有一个大红色的按钮，并且你可以"
"继续抹除。"

msgid "Age:"
msgstr "年龄："

msgid "Aggregation"
msgstr ""

msgid "Aggregation editing is disabled (autoimport file present)"
msgstr ""

msgid "Aggregations"
msgstr ""

msgid "Alias"
msgstr "别名"

msgid "Alias can't point to itself"
msgstr "名号不能指向自身"

msgid ""
"All kind of lists start with one or more leading\n"
"        whitespace."
msgstr "各种列表由一个或以上的空格开头。"

msgid "All languages"
msgstr "所有语言"

msgid "All revisions"
msgstr "所有更新"

msgid "All sites"
msgstr "所有网站"

msgid "All users"
msgstr "所有用户"

msgid ""
"Allow Unicode URIs for categories (author, topics). Recommended for non-"
"latin scripts."
msgstr ""

msgid ""
"Allow binary uploads to logged in users: list of whitespace separate file "
"extensions"
msgstr "允许已登录用户上传二进制文件上传：空格间隔文件拓展名列表"

msgid ""
"Also produce slides\n"
"          from the document. Each section, no matter how deep, will\n"
"          produce a slide. The text outside a section is ignored, so\n"
"          if you do not have sections, you will get empty slides. If\n"
"          you want to exclude a section, put a comment in the section\n"
"          body with the string “noslide”."
msgstr ""
"同时由文档生成幻灯片。每一节，无论级层多深，都会生成一张幻灯片。在一节之外的"
"文字会被忽略，所以如果你没有节的话，生成的会是空白幻灯片。如果你想要排除一个"
"节，在一节正文中用字节串「noslide」注释。"

msgid "Alternate Text"
msgstr ""

msgid ""
"An URI is a string which uniquely identifies the text\n"
"      in the archive. In theory, it could be anything, but if you want\n"
"      to set it yourself, please stick with the convention: author\n"
"      name, title, language, eventual number for disambiguation, e.g.\n"
"      errico-malatesta-anarchy-2. Please note that this is normally\n"
"      not needed"
msgstr ""
"URI是资料库文章的唯一标识。理论上来说，它可以是任意的，但是如果你想要自己设定"
"的话，请按照以下的规范：作者名，标题，语言，最后用于去歧义的数字标识，比如"
"「errico-malatesta-anarchy-2」。请注意一般来说这是没必要的"

msgid "Annotations"
msgstr ""

msgid ""
"Annotations are text metadata which are not included in the muse file. "
"Examples could be: prices, catalog numbers, shelf location, working copies "
"of large binary files, internal comments."
msgstr ""

#. ($site->canonical)
msgid "Annotations for %1"
msgstr ""

msgid "Annotations, collections, aggregations"
msgstr ""

msgid "Anthologies"
msgstr ""

msgid "Anthologies and periodicals"
msgstr ""

msgid "Anthology Name"
msgstr ""

msgid "Apache is not currently supported"
msgstr "目前不支持Apache"

msgid "Archive"
msgstr "资料库"

msgid "Archive by month"
msgstr "资料库按月划分"

msgid "Archive history"
msgstr "资料库历史记录"

msgid "Are you sure?"
msgstr "确定？"

msgid "As cover in the header"
msgstr "作为题图"

msgid "As regular image in the body"
msgstr "作为正文中的普通图片"

msgid "Assign text to aggregations"
msgstr ""

msgid "Assign text to collections"
msgstr ""

msgid "Attach"
msgstr "插入附件"

msgid "Attached images"
msgstr "图片附件"

msgid "Attachments"
msgstr "附件"

msgid "Author"
msgstr "作者"

msgid "Author and title. If one side document: title."
msgstr "作者和标题。如果是单面文档的话：标题。"

msgid "Authorize your IP"
msgstr ""

msgid "Authorize your IP, if needed"
msgstr ""

msgid "Authors"
msgstr "作者"

msgid "Authors and topics listing"
msgstr "作者和主题"

msgid "Authors for indexing"
msgstr "作者（索引）"

msgid "Auto"
msgstr ""

msgid "Automatically generated"
msgstr "自动生成的"

msgid "Automatically request and renew SSL certificates from Let's Encrypt"
msgstr "自动从Let’s Encrypt处请求并更新SSL证书"

msgid "Available"
msgstr "可用"

msgid "Available category tags for header"
msgstr "页头可用的类别标签"

msgid ""
"Avoid hyphenation on the last word of a sentence (it could result in bad "
"spacing)"
msgstr "句子最后一个词避免使用连字符（可能导致糟糕的留空）"

msgid "Back to the text"
msgstr "回到文章"

msgid "Bad request"
msgstr "错误请求"

msgid "Bad type. This is a bug"
msgstr ""

msgid "Beamer color theme"
msgstr "Beamer颜色主题"

msgid "Beamer theme"
msgstr "Beamer主题"

msgid "Beside topics and authors you can add more categories here"
msgstr "除了主题和作者，你可以在这里添加更多的类别"

msgid "Binding correction in millimeters (additional inner margin)"
msgstr "由毫米计的订书纠正（额外内缘）"

msgid ""
"Blocks of 16 pages to be folded twice and then bound\n"
"                together."
msgstr "16页，折叠两次后订在一起。"

msgid ""
"Blocks of 8 pages to be folded twice and then bound\n"
"                together."
msgstr "8页，折叠两次后订在一起。"

msgid "Blog"
msgstr "博客"

msgid "Body"
msgstr "正文"

msgid "Bold"
msgstr "粗体"

msgid "Bookbuilder"
msgstr "建书器"

msgid "Bookbuilder page limit (integer)"
msgstr "建书器页数上限（整数）"

msgid "Build it"
msgstr "建书"

msgid "Built-in"
msgstr ""

msgid "Bump Publication Date"
msgstr ""

msgid ""
"By default, secondary footnotes use arabic numbering\n"
"        between parens. With this option they will use per-page alpha\n"
"        numbering"
msgstr ""
"二级脚注默认使用括号中夹着阿拉伯数字（「(1)」）。用这个选项的话，它会用分页字"
"母标识（「(a)」」"

msgid "By number of pages, ascending"
msgstr "页数升序"

msgid "By number of pages, descending"
msgstr "页数降序"

msgid "By relevance"
msgstr "相关度"

msgid "By sku ascending"
msgstr "按sku升序"

msgid "By sku descending"
msgstr "按sku降序"

msgid "By title A-Z"
msgstr "标题A–Z"

msgid "By title Z-A"
msgstr "标题Z–A"

msgid "CSS Alternate Theme (Dark mode, optional)"
msgstr ""

msgid "CSS Theme"
msgstr "CSS主题"

msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgid "Canonical name"
msgstr "正统名称"

msgid "Categories"
msgstr "类别"

msgid "Category editing is disabled (autoimport file present)"
msgstr ""

#. ($site->canonical)
#. (site.canonical)
msgid "Category types for %1"
msgstr "%1的类别"

msgid "Center all the sectioning titles."
msgstr "节标题居中。"

msgid "Center the chapter titles."
msgstr "Center chapter titles."

msgid "Changes"
msgstr "改变"

msgid "Changes applied"
msgstr "确认的改变"

msgid "Changes applied."
msgstr ""

#. ($c->stash->{revision}->title->uri)
#. (revision.title.uri)
#. (author_title)
msgid "Changes for %1"
msgstr "%1的改变"

msgid "Changes saved, thanks! They are now waiting to be published"
msgstr "改变已保存，多谢！等待发布中"

msgid ""
"Changing urls is a poor practice. Anyway, if you know what you’re\n"
"doing, you can delete an existing text and point to another adding a\n"
"#DELETED directive in the text header with a special syntax:"
msgstr ""
"改变URL不可取。总之，如果你懂行的话，你可以删除已有的文章并指向另一个，使用特"
"殊语法在文章页头中添加一个#DELETED指示："

msgid "Chapter"
msgstr "章"

msgid "Chapter and section. If one side document: chapter."
msgstr "章和节。如果是单面文档：章。"

msgid "Chapter, only for chapter divisions in books"
msgstr "章，仅适用于书籍的分章"

msgid "Cheatsheet for the markup"
msgstr "标记大全"

msgid "Check"
msgstr ""

msgid "Check mail sending and send mail to:"
msgstr "确认发送邮件并致件于："

msgid "Choose a paper format"
msgstr "选择纸张格式"

msgid "Clear the book list"
msgstr "清除书单"

msgid "Click on the images to get the sample PDF"
msgstr "点击图像以获得样本PDF"

msgid "Clone"
msgstr "克隆"

msgid "Close"
msgstr "关闭"

msgid "Code"
msgstr "代码"

msgid "Collection"
msgstr ""

msgid "Collection created"
msgstr ""

msgid "Collection has been deleted"
msgstr ""

msgid "Collection has been updated"
msgstr ""

msgid "Collections"
msgstr ""

msgid "Colophon (displayed in the generated files):"
msgstr ""

msgid ""
"Columns for the left side of the editing page, with the editing box (out of "
"12)"
msgstr "编辑页面左侧的列，带有编辑框（共12个）"

msgid "Comma or semicolon separated list"
msgstr "半角逗号或者半角分号分割列表"

msgid "Commit ID"
msgstr ""

msgid "Completed"
msgstr "已完成"

msgid "Computing of differences took"
msgstr "计算差异总用时"

msgid "Confirm"
msgstr "确认"

msgid "Conflict"
msgstr ""

msgid "Continuous footnote numbering across the whole document."
msgstr "在整个文档中连续的脚注编号。"

msgid "Convert to archive markup"
msgstr "转换成资料库标记"

msgid "Copyright notice"
msgstr ""

msgid "Couldn't add the text"
msgstr "无法添加文章"

msgid "Couldn't automatically generate the URI!"
msgstr "无法自动生成URI！"

msgid "Couldn't build that"
msgstr "无法建书"

msgid "Create"
msgstr "新建"

msgid "Create a new aggregation"
msgstr ""

msgid "Create a new aggregation for this series"
msgstr ""

msgid "Create a new annotation."
msgstr ""

msgid "Create a new category type. Please use only lowercase ASCII letters"
msgstr "新建类别。请只用小写ASCII字符"

msgid "Create a new child collection"
msgstr ""

msgid "Create a new format"
msgstr "新建格式"

msgid "Create a new librarian"
msgstr "新建图书馆员"

msgid "Create a new series"
msgstr ""

msgid "Create a new special page"
msgstr "新建特殊页"

msgid "Create a new text for this aggregation"
msgstr ""

msgid "Create a new text for this collection"
msgstr ""

msgid "Create a new user"
msgstr "新建用户"

msgid ""
"Create a public repository on GitLab, GitHub or similar services (or on your "
"own server). "
msgstr "在GitLab、GItHub或者相似的服务上（或者自己的服务器）新建公开仓库。"

msgid "Create a topic alias"
msgstr "新建话题别名"

msgid "Create an author alias"
msgstr "新建作者别名"

msgid "Create new site"
msgstr "新建网站"

msgid "Create user and mail password"
msgstr "新建用户和邮件密码"

msgid "Created"
msgstr "已新建"

msgid "Created by"
msgstr "建立者为"

msgid "Created new text"
msgstr "已新建文章"

msgid "Current time"
msgstr "现在时间"

#. ($c->stash->{site}->canonical)
#. (site.canonical)
msgid "Custom formats for %1"
msgstr "%1的自定义格式"

msgid "Custom home page"
msgstr "自定义主页"

msgid "Date"
msgstr "日期"

msgid "Date of the original publication"
msgstr "原出版日期"

msgid "Day"
msgstr ""

msgid "Default"
msgstr ""

msgid "Default sorting for the category text list"
msgstr "类别文章列表默认排序"

msgid "Default value if blank:"
msgstr "如果空白的话，默认值："

msgid "Deferred/Deleted texts"
msgstr "搁置／删除的文章"

msgid "Delete"
msgstr "删除"

msgid "Delete permanently"
msgstr "永久删除"

#. (remote.name)
msgid "Delete remote repository %1"
msgstr "删除远程仓库%1"

msgid "Delete selected attachments"
msgstr ""

msgid ""
"Deleting a revision is safe if a text has been\n"
"    published. Otherwise deleting it you'll lose the unpublished changes"
msgstr ""
"如果一个文章已被发表，可以安全地删除一个版本。不然删掉它的话会丢失未发表的改"
"变"

msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "Description item"
msgstr "描述"

msgid ""
"Description lists use a double colon to separate the\n"
"        term and the description."
msgstr "描述列表使用两个半角冒号来分割词语和描述。"

msgid "Desired URI"
msgstr "想要的URI"

msgid "Destination"
msgstr "终点"

msgid "Details"
msgstr ""

msgid "Did you mean:"
msgstr "你的意思是不是："

msgid "Diff"
msgstr ""

msgid "Differences"
msgstr "差异"

msgid ""
"Directory with templates in the site repository, e.g.\n"
"        \"templates\" (ASCII only). Do not set it unless you know\n"
"        exactly what you are doing"
msgstr ""
"站点仓库中包含模板的目录，例如「模板」（仅限ASCII）。除非你懂行的话，否则不要"
"设置它"

msgid "Disable /mirror/ URL for anonymous users"
msgstr "为匿名用户禁用 /mirror/ URL"

msgid "Display the latest entries on special pages"
msgstr ""

msgid "Display url as"
msgstr "显示URL为"

msgid "Division factor"
msgstr "除法系数"

msgid "Do not create a cover page and start the text on the first page"
msgstr "不要创建封面并在第一页上开始文本"

msgid "Do not enforce save message"
msgstr "不强制保存消息"

msgid "Do not redirect aliases to canonical"
msgstr ""

msgid "Do not use bold fonts"
msgstr "不要使用粗体字体"

msgid "Domain"
msgstr ""

msgid "Done"
msgstr "完成"

msgid "Double bars"
msgstr "双杠"

msgid "Download"
msgstr ""

msgid "Downloads"
msgstr "下载"

msgid "E.g. some word AND title:\"My Title\" AND author:Author OR year:2017"
msgstr "例如，一些单词AND标题：“我的标题\" AND author:作者 OR year:2017"

msgid "EPUB"
msgstr "EPUB"

msgid "EPUB (for mobile devices)"
msgstr "EPUB（适用于移动设备）"

msgid "ETA"
msgstr "预计到达时间"

msgid "Edit"
msgstr "编辑"

msgid "Edit Aggregation"
msgstr ""

msgid "Edit Series"
msgstr ""

msgid "Edit attachment description"
msgstr "编辑附件描述"

#. ($format->format_name)
msgid "Edit format %1"
msgstr "编辑格式%1"

msgid "Edit full site configuration"
msgstr "编辑全站配置"

msgid "Edit screen layout options"
msgstr "编辑屏幕布局选项"

#. (esite.id)
msgid "Edit site %1"
msgstr "编辑站点%1"

msgid "Edit site configuration"
msgstr "编辑站点配置"

msgid "Edit the text you want to unpublish and add this line to the header:"
msgstr "编辑你想要取消发布的文本并把此行加入到页头："

msgid "Edit this text"
msgstr "编辑此文本"

#. (user.username)
msgid "Edit user %1"
msgstr "编辑用户%1"

msgid "Editing"
msgstr "编辑中"

msgid "Effect"
msgstr ""

msgid "Email"
msgstr "邮件"

msgid "Email sent!"
msgstr "邮件已发送！"

msgid "Email updated"
msgstr "邮件已更新"

msgid "Email, password, locale"
msgstr ""

msgid "Emails do not match"
msgstr "邮件不匹配"

msgid "Embed fonts in the EPUB file"
msgstr "在EPUB文件中植入字体"

msgid "Enable \"What links here\" feature"
msgstr "启用「什么地方链接到这里」功能"

msgid "Enable search suggestions (did you mean...)"
msgstr "启用搜索提议（你的意思是不是…）"

msgid "Enable title ordering by SKU"
msgstr "启用按照SKU标题排序"

msgid "Enforce e-mail on submission"
msgstr ""

msgid "Erase this revision"
msgstr "抹去这个版本"

msgid "Error converting the upload file. Is it an HTML file?"
msgstr "转换上传文件时出错。它是HTML文件吗？"

msgid "Error sending mail!"
msgstr "发送邮件时出错！"

msgid "Error while converting the HTML. Sorry."
msgstr "转换HTML时出错。抱歉。"

#. ($res->{error} || "Unknwon error")
msgid "Error: %1"
msgstr ""

msgid "Errors"
msgstr "错误"

msgid "Estimated pages"
msgstr "估计页数"

msgid ""
"Even if this site has a responsive, mobile-friendly layout,\n"
"  it does not provide a dedicated mobile application."
msgstr "尽管此站有响应式、移动端友好的布局，它不提供专门的移动应用程序。"

msgid ""
"Every\n"
"        section will generate a slide. You need to do proper\n"
"        sectioning for this to work."
msgstr "每一节都会生成一张幻灯片。要好好分节才能用这个功能。"

msgid ""
"Exactly like 2up, but the sheets are meant to be cut\n"
"        horizontally first and then stack on each other. This way you\n"
"        can print, for example, A6 booklets on A4."
msgstr "和2up一样，但是纸张是用来先水平切割再堆叠。这样你可以用A4打印A6册子。"

msgid "Example"
msgstr "例子"

msgid "Exception"
msgstr ""

msgid "Existing redirections"
msgstr "现存重定向"

msgid "Expected pages"
msgstr "预计页数"

msgid "Exposed to OAI-PMH as shelf location code"
msgstr ""

msgid "Exposed to OAI-PMH as trade price"
msgstr ""

msgid "Failed"
msgstr "失败"

#. ("$name $url")
msgid "Failed to add remote repository %1"
msgstr "添加远程仓库%1失败"

#. ($name)
msgid "Failed to remove Remote repository %1"
msgstr "移除远程仓库%1失败"

msgid "Federation"
msgstr ""

msgid "Feed enclosure method (OPDS and RSS)"
msgstr ""

msgid "Fetch"
msgstr ""

msgid "File"
msgstr ""

msgid "File already in the body"
msgstr "文件已在正文中"

msgid "File extension"
msgstr "文件扩展名"

msgid "File format not allowed"
msgstr "文件格式不允许"

msgid "File too big"
msgstr "文件太大"

msgid "File uploaded!"
msgstr "文件已上传！"

msgid "Files"
msgstr "文件"

msgid "Files not referenced by any text"
msgstr ""

msgid ""
"Fill with blank pages before the last page if the signature is not full."
msgstr "如果签名未满，则在最后一页之前填充空白页。"

msgid "Filters"
msgstr "筛选器"

msgid "Find the add catalogue menu."
msgstr "找到添加目录菜单。"

msgid "Find the network library menu, or equivalent."
msgstr "找到网络库菜单或等同的。"

msgid "First"
msgstr "第一"

msgid "First Author and Second Author"
msgstr "第一作者和第二作者"

msgid "First Author, Second Author"
msgstr "第一作者，第二作者"

msgid "First slide"
msgstr "第一张幻灯片"

msgid "First text attachment or EPUB"
msgstr ""

msgid "First you have to unpublish it via #DELETED."
msgstr "首先，您必须通过 #DELETED 取消发布它。"

msgid "Fix typography (smart quotes)"
msgstr "修复排版（智能引号）"

msgid "Fixed 16 pages signatures on 2 sheets, with double individual folding."
msgstr "修复了2张纸上的16页签名，具有双重单独折叠。"

msgid "Fixed 16 pages signatures on a single sheet, with triple folding."
msgstr "修复了单张纸上的16页签名，并带有三重折叠。"

msgid ""
"Fixed signatures of 8 pages, to be cut horizontally, folded individually, "
"and bound together."
msgstr "固定签名为8页，水平切割，单独折叠并装订在一起。"

msgid "Fixed topic list"
msgstr "固定主题列表"

msgid "Font preview"
msgstr "字体预览"

msgid "Font size"
msgstr "字体大小"

msgid "Footnotes"
msgstr "脚注"

#. ($error->{footnotes},                                      $error->{footnotes_found},                                      $error->{references},                                      $error->{references_found})
msgid ""
"Footnotes mismatch: found %1 footnotes (%2) and found %3 footnote references "
"in the body (%4), ignoring changes."
msgstr ""
"脚注不匹配：发现%1 脚注（%2）并在正文中发现%3 脚注引用（%4），忽略更改。"

msgid "For texts from the internet use"
msgstr "对于来自互联网的文本使用"

msgid "For texts without a table of content, start text on the very first page"
msgstr "对于没有目录的文本，请在第一页开始文本"

msgid ""
"For topics and authors redirections, you can create them\n"
"  here"
msgstr "对于主题和作者重定向，您可以在这里创建它们"

msgid "Force a line break."
msgstr "强制换行。"

msgid "Force publishing"
msgstr "强制发布"

msgid "Format name"
msgstr "格式名称"

msgid "Format successfully created"
msgstr "已成功创建格式"

msgid "Format successfully updated"
msgstr "已成功更新格式"

msgid "Formats"
msgstr "格式"

msgid "Full list of texts"
msgstr "文本完全列表"

msgid "Full tag cloud"
msgstr "完整标签云"

msgid "Full text search"
msgstr "全文搜索"

msgid "Full width, fluid layout"
msgstr "全宽度，流性排版"

msgid "General configuration"
msgstr "一般配置"

msgid "Generate Index"
msgstr ""

msgid "Generic (fits in A4 and Letter)"
msgstr "通用（适合A4和信纸）"

msgid "Get generated URI"
msgstr ""

msgid ""
"Get the repository HTTPS URL, e.g. https://example.com/git/test and add it "
"using the form you can find above. You can have one personal repository."
msgstr ""
"获取仓库HTTPS URL，例如 https://example.com/git/test，并使用上面可以找到的表"
"单添加它。您可以有一个个人仓库。"

msgid "Git"
msgstr ""

msgid "Git console"
msgstr "Git 控制台"

msgid "Git is not enabled on this site"
msgstr "此站点上未启用 Git"

msgid ""
"HTML code to append to each regular page, inserted\n"
"            verbatim, so be careful"
msgstr "要附加到每个常规页面的 HTML 代码，原文插入，所以要小心"

msgid ""
"HTML to append to each special page, inserted\n"
"            verbatim, now you have a chance to screw up everything, so\n"
"            be careful"
msgstr "要附加到每个特殊页面的 HTML，原文插入，现在你有机会搞砸一切，所以小心"

msgid "HTML to insert in the footer of the layout, below the links"
msgstr "要插入到布局页脚中链接下方的 HTML"

msgid "HTML to insert into the left sidebar"
msgstr "要插入左侧边栏的 HTML"

msgid "HTML to insert into the right sidebar"
msgstr "要插入右侧边栏的 HTML"

msgid "HTML to insert on the bottom of the layout, above the footer"
msgstr "要插入到布局页脚中链接下方的 HTML"

msgid ""
"HTML to insert on the top of the layout, behind the navigation bar and below "
"the banner"
msgstr "要插入到布局顶部的 HTML，导航栏后面，横幅下面"

msgid "HTML/Word Importer"
msgstr "HTML/Word 导入器"

msgid "Half Letter paper"
msgstr "半书信纸"

msgid "Headers"
msgstr ""

msgid "Heading"
msgstr "页首"

msgid "Headings"
msgstr "页首"

msgid "Height:"
msgstr "高度："

msgid "Help Text"
msgstr ""

msgid "Here you can find a preview of the Beamer themes and color themes"
msgstr "这里你能找到Beamer主题和色彩主题的预览"

msgid ""
"Here you can save or load your templates. The text list\n"
"      and the cover image are excluded by the saved settings. You can\n"
"      use this to save paper/fonts/imposition and other options."
msgstr ""
"这里你能保存或载入你的模板。文本列表和题图不被保存。你可以用它来保存纸张／字"
"体／拼板和其它选项。"

msgid "Higher division factor means narrower margins"
msgstr "更高的分割系数意味着更窄的边距"

msgid "Highest priority format"
msgstr ""

msgid "Home"
msgstr ""

msgid "How are you going to access Git?"
msgstr "你要怎样获取Git？"

msgid "How do I create a landing page?"
msgstr "怎样创造引导页？"

msgid "How do I create a special page?"
msgstr "怎样创造特殊页面？"

msgid "How do I delete a text?"
msgstr "怎样删除文本？"

msgid "How do I modify a special page?"
msgstr "怎样修改特殊页面？"

msgid "How do I purge a text?"
msgstr "怎样清除文本？"

msgid "How do I redirect to another page?"
msgstr "怎样重定向？"

msgid "How to choose a password"
msgstr "怎样选择密码"

msgid ""
"However, you can browse, search, download and read the texts\n"
"  from mobile reading applications which support the so-called OPDS\n"
"  protocol."
msgstr "然而，你可以用支持所谓OPDS的移动阅读程序浏览、搜索、下载、阅读文本。"

msgid "I am human"
msgstr "我是人"

msgid "I have a system user with SSH access"
msgstr "我是有SSH权限的系统用户"

msgid "I want an imposed (ready to print) PDF"
msgstr "我要拼板的（可以打印的）PDF"

msgid "I will provide my remote repository"
msgstr "我会提供远程仓库"

msgid "ID"
msgstr ""

msgid "ISBN"
msgstr "ISBN码"

msgid "Id"
msgstr "Id"

msgid "Identifier"
msgstr ""

msgid ""
"If by chance another text with the same author and title exists, choose the "
"desired URI using the field below inserting author, title and a number, e.g. "
"my-author-my-title-1"
msgstr ""
"如果偶然存在另一个具有相同作者和标题的文本，请使用下面的字段选择所需的URI，并"
"插入作者、标题和数字，例如：my-author-my-title-1"

msgid ""
"If it was not your intention, please just ignore this mail and\n"
"your password will not be changed."
msgstr "如果这不是你的本意，请忽略这封邮件，你的密码将不会被更改。"

msgid ""
"If it's not the case, please open a bug report at https://github.com/"
"melmothx/amusewiki/issues"
msgstr ""
"如果不是这样，请在https://github.com/melmothx/amusewiki/issues，开一个错误报"
"告"

#. ('ssl/' _ esite.canonical _ '/key.pem')
#. ('ssl/' _ esite.canonical _ '/fullchain.pem')
#. ('ssl/' _ esite.canonical _ '/cert.pem')
#. ('ssl/' _ esite.canonical _ '/chain.pem')
#. ("ssl/' _ esite.canonical _ '/key.pem")
#. ("ssl/' _ esite.canonical _ '/fullchain.pem")
#. ("ssl/' _ esite.canonical _ '/cert.pem")
#. ("ssl/' _ esite.canonical _ '/chain.pem")
msgid "If not set %1 will be looked up from the application directory."
msgstr "如果没有设置，%1将从应用程序目录中查找。"

msgid ""
"If present, hide the\n"
"          generated formats and the information box. This makes sense\n"
"          with attachments, when the text version is poor or not\n"
"          available and more relevance should be given to the attached\n"
"          files."
msgstr ""
"如果存在，隐藏生成的格式和信息框。这对附件是有意义的，当文本版本很差或不可用"
"时，应该给附件文件更多的相关性。"

msgid ""
"If set to a number greater than 0, automatically generate a teaser, with "
"roughly this length"
msgstr "如果设置为大于0的数字，则自动生成一个预告，其长度大致如下"

msgid ""
"If the publication of a text is deferred, list it\n"
"            with the teaser and the cover without providing access to\n"
"            the body"
msgstr ""
"如果一个文本的出版被推迟，则将其与预告和封面一起列出，而不提供对正文的访问"

msgid ""
"If the user is allowed to publish, speed up the process skipping the "
"revision page if there are no conflicts and automatically redirect to the "
"published text once it is done."
msgstr ""
"如果用户被允许发布，如果没有冲突，就加快进程，跳过修订页，一旦完成就自动重定"
"向到已发布的文本。"

msgid "If the user provided a mail, it's listed in the mail's CC field"
msgstr "如果用户提供了一个邮件，它就会被列在邮件的抄送栏里"

msgid ""
"If this line\n"
"          is present, set the publication date (on this site) to the\n"
"          date. The date may also be in the future, deferring the\n"
"          publication. If this line is not present, the publication\n"
"          date will be the time of the publishing, triggering a bump\n"
"          on RSS and special pages at each editing."
msgstr ""
"如果有这一行，将出版日期（在本站点）设置为日期。该日期也可以是未来的，推迟出"
"版。如果这一行不存在，出版日期将是出版的时间，在每次编辑时触发对RSS和特殊页面"
"的上升。"

msgid ""
"If this line is\n"
"          present and the reason is set to something, the text will be\n"
"          stored in the archive, but will not be published."
msgstr "如果这一行存在，并且理由也被设置，文本将被保存在档案中，但不会被发布。"

msgid ""
"If this line is present, do not create a title page,\n"
"          but instead start the text on the very first page and\n"
"          produce a PDF styled like an article (chapters and parts\n"
"          will not start on a new page)."
msgstr ""
"如果有这一行，就不要创建标题页，而是从第一页开始文本，并产生一个像文章一样的"
"PDF（章节和部不会从新页开始）。"

msgid "If this line is present, do not display the table of contents."
msgstr "如果有这一行，则不显示目录。"

msgid "If you asked for imposition, select an imposition schema"
msgstr "如果你要求强制执行，请选择一个强制执行模式"

msgid ""
"If you edit some format options, like fonts or paper\n"
"      dimensions, you may want to rebuild the generated files"
msgstr "如果你编辑了一些格式选项，如字体或纸张尺寸，你可能要重建生成的文件"

msgid ""
"If you forgot your password, you can choose a new one visiting\n"
"this link (click on it or copy and paste it in your browser):"
msgstr ""
"如果你忘记了你的密码，你可以访问这个链接选择一个新的密码（点击它或在你的浏览"
"器中复制和粘贴它）："

msgid ""
"If you have a file in .doc or .odt, you can easily convert it saving it as "
"HTML"
msgstr "如果你有一个.doc或.odt格式的文件，你可以很容易地将其转换为HTML格式"

msgid ""
"If you request a rebuild when one is ongoing, you will\n"
"    abort the current one."
msgstr "如果你在重建过程中请求重建，你将中止当前的重建。"

msgid ""
"If you use it as a teaser image, the image will also\n"
"      be placed on the first page of the PDF. You can set its width\n"
"      adding the following line to the header, where the value is the\n"
"      text width ratio. 1 is the full text width, 0.5 is half, and so\n"
"      on"
msgstr ""
"如果你把它作为一个预告图片，该图片也将被放置在PDF的第一页。你可以设置它的宽"
"度，在页首中加入以下一行，其中的数值是文本宽度比例。1是全部文本宽度，0.5是一"
"半，以此类推"

msgid ""
"If your site doesn’t have that, just create a special page and assign\n"
"the uri \"index\"."
msgstr "如果你的网站没有它的话，只需创建一个特殊的页面并指定URI为「index」。"

msgid ""
"If your site is multilanguage, you can create a language-specific\n"
"  landing page creating, e.g. \"/special/index-it\", i.e., the\n"
"  URI \"index\", a dash, and the locale code."
msgstr ""
"如果你的网站是多语言的，你可以创建一个特定语言的登陆页面，例如「/special/"
"index-it」，即URI「index」，一个连字符，和地区代码。"

msgid "Image already set as cover"
msgstr "图片已设为封面"

#. ($w, $h, $limit, $limit)
msgid "Image dimensions %1 x %2 exceed limit of %3 x %4 pixels"
msgstr "图片尺寸%1 × %2 超过%3 × %4像素的上限"

msgid ""
"Image uploading may be done on the next step, when you can\n"
"        review and preview the upload."
msgstr "图片上传可在下一步完成，此时你可以审查和预览上传。"

msgid "Image url"
msgstr "图片URL"

msgid "Images"
msgstr "图片"

msgid "Imposition schemas"
msgstr "强制模式"

msgid "In both case you will get a reverse indentation."
msgstr "在这两种情况下，你都会得到一个反向缩进。"

msgid ""
"In the text, a number within square brackets is interpreted as a\n"
"          footnote reference, if such footnote exists."
msgstr "在文本中，方括号内的数字被解释为脚注参考，如果存在这种脚注。"

#. (c.uri_for_action('/opds/start')
#. (c.uri_for_action("/opds/start"))
msgid ""
"In this example, we use FBreader, but the procedure is\n"
"  pretty much the same for all applications. All you have to do is to\n"
"  add %1 to the network libraries."
msgstr ""
"在这个例子中，我们使用FBreader，但这个所有的应用程序的流程都是差不多的。你所"
"要做的就是把%1添加到网络库中。"

msgid "Inherited from the series"
msgstr ""

msgid "Inline elements"
msgstr "行内元素"

msgid "Insert the file into the body at the cursor position"
msgstr "把文件插入到正文光标位置"

msgid "Internal list of translations"
msgstr "内部翻译列表"

msgid "Invalid ID"
msgstr ""

msgid "Invalid URI"
msgstr ""

msgid "Invalid data!"
msgstr ""

msgid "Invalid email"
msgstr "无效邮箱"

msgid "Invalid field"
msgstr ""

msgid "Invalid name"
msgstr "无效名称"

msgid "Invalid parameter"
msgstr ""

msgid "Invalid target"
msgstr ""

msgid "Invalid username"
msgstr "无效用户名"

msgid "Issue"
msgstr ""

msgid ""
"It is possible to have an additional set of\n"
"          footnotes which you use to annote the text (e.g. critical\n"
"          editions or translator's notes). They work the same way as\n"
"          the regular footnotes, but they use curly brackets instead\n"
"          of square brackets. Placing secondary footnote references\n"
"          inside a regular footnote is permitted."
msgstr ""
"可以有一组额外的脚注，用于注释文本（如批判性的版本或译者的注释）。它们的工作"
"方式与普通脚注相同，但它们使用大括号而不是方括号。允许在常规脚注内放置二级脚"
"注参考。"

msgid ""
"It is recommended to always set a publication\n"
"                    date, so the system does not need to rely on the\n"
"                    file timestamp. Also, you should bump the\n"
"                    publication date only on major editing, leaving it\n"
"                    untouched for minor ones."
msgstr ""
"建议总是设置一个出版日期，这样系统就不需要依赖文件的时间戳。另外，你应该只为"
"重大编辑工作更新出版日期，而对不重要的编辑工作则不做任何改动。"

msgid ""
"It works the same as for regular page, but the link is hidden. Just\n"
"append \"/edit\" to the url of the page."
msgstr ""
"它与普通页面的工作原理相同，但链接是隐藏的。只要把「/edit」加到页面的网址上就"
"可以了。"

msgid "Italic"
msgstr "斜体"

msgid "Italics, bold, monospace and code, linebreaks..."
msgstr "斜体、粗体、等距、代码、换行…"

msgid "JPG, PNG and PDF are always allowed."
msgstr "JPG、PNG、PDF总是允许的。"

msgid "Job status"
msgstr "工作状况"

msgid "Jobs"
msgstr "工作"

msgid "Jobs (all sites)"
msgstr "工作（所有站点）"

msgid "Jobs waiting before yours:"
msgstr "在你的工作前等待的："

msgid "Just packs 2 consecutives logical pages on a physical one."
msgstr "把两个连续的页面放在一个物理页面上。"

msgid ""
"Keep in mind that I’m cleaning the text and give it\n"
"        back to you in the markup used on this site. It’s up to you to\n"
"        check it and finally upload it. Some rarely used markup will\n"
"        be lost in the process. Please check the preview on the next\n"
"        step, where you can also insert images."
msgstr ""
"请记住，我正在清理文本，并将其以本网站使用的标记方式还给你。由你来检查并最终"
"上传。在这个过程中，一些很少使用的标记将被丢失。请检查下一步的预览，在那里你"
"也可以插入图片。"

msgid "Keep in mind that some character may be missing in the required font."
msgstr "请记住，在所需的字体中可能缺少一些字符。"

msgid ""
"Keep in mind that unusually\n"
"        complex formatting will be stripped. Is it possible to add\n"
"        tables and images only on the next step."
msgstr "请记住，异常复杂的格式会被剥离。可以只在下一步添加表格和图片。"

msgid "Label"
msgstr ""

msgid "Language"
msgstr "语言"

msgid "Language code of the document (2 or 3 letters). "
msgstr "文档的语言码（2或3个字符）。"

msgid "Language selection"
msgstr "语言选择"

msgid "Languages supported"
msgstr "支持的语言"

msgid "Last"
msgstr "最后"

msgid "Last successful rebuild"
msgstr "最后成功的重建"

msgid "Last updated"
msgstr "最后更新"

msgid "Latest entries"
msgstr "最新发布"

msgid "Layout"
msgstr "排版"

msgid "Leave it blank if you want it published right away."
msgstr "想要立刻发布的话，留空。"

msgid "Leave this empty to have it automatically generated"
msgstr "想要自动生成的话，留空"

msgid "Letter imposed PDF"
msgstr "信纸排版的PDF"

msgid "Letter paper"
msgstr "信纸尺寸"

msgid "Line spacing"
msgstr ""

msgid "Link"
msgstr "链接"

msgid "Links"
msgstr "链接"

msgid "List of paths to attach to this collection, one per line."
msgstr ""

msgid "List of texts on hold"
msgstr "被搁置的文本列表"

msgid "Lists"
msgstr "列表"

msgid "Load"
msgstr "加载"

msgid "Load another session by token"
msgstr "通过令牌加载另一个会话"

#. ($pname)
msgid "Loaded \"%1\" configuration"
msgstr "已加载「%1」配置"

msgid "Loading"
msgstr "加载中"

msgid "Local"
msgstr ""

msgid "Local pages"
msgstr ""

msgid "Locale updated"
msgstr ""

msgid "Locked editing, no upload possible"
msgstr "编辑已锁定，无法上传"

msgid "Log in"
msgstr "登录"

msgid "Login"
msgstr "登录"

msgid "Logout"
msgstr "登出"

msgid "Look into the account’s menu, there is an entry for that."
msgstr "看看帐号菜单，有一个用于它的条目。"

msgid "Lost your password?"
msgstr "丢失了密码？"

msgid "Magic answer"
msgstr "魔法答案"

msgid "Magic question"
msgstr "魔法问题"

msgid "Mail from"
msgstr "发送邮件"

msgid "Main canonical hostname, without protocol"
msgstr "主要的规范化主机名，不含协议"

msgid "Main font"
msgstr "主要字体"

msgid "Main text"
msgstr "主要文本"

msgid "Maintainer's FAQ"
msgstr "维护者的最热门问题"

msgid "Make a link clickable"
msgstr "使一个链接可以点击"

msgid "Make all links active"
msgstr "使所有链接活跃"

msgid "Make all non-breaking spaces explicit and visible as ~~"
msgstr "使所有不换行的空格突出显示为~~"

msgid "Manage aggregations"
msgstr ""

msgid "Manage categories"
msgstr "管理类别"

msgid "Manage category types"
msgstr ""

msgid "Margins: please choose a division factor or set width and height"
msgstr ""

msgid "Max image dimension in pixels, applies to both width and height"
msgstr "最大图形像素尺寸，用于宽与高"

msgid "Max size for uploads in Mb"
msgstr "上传的最大文件大小（Mb）"

msgid "Message"
msgstr "消息"

#. (8)
msgid "Minimum %1 characters"
msgstr "最少%1字节"

msgid "Mirror"
msgstr ""

msgid "Mirror of:"
msgstr ""

msgid "Missing #title header in the text!"
msgstr "文本中丢失#title页首！"

msgid "Missing alias"
msgstr "缺少别名"

msgid "Missing character will be reported"
msgstr "缺少的字符将会被报告"

msgid "Missing redirection"
msgstr "缺少重定向"

msgid "Missing? Create one"
msgstr ""

msgid "Mobile"
msgstr "移动"

msgid "Mobile applications"
msgstr "移动应用"

msgid "Mode"
msgstr "模式"

msgid "Moderated wiki"
msgstr "管理的wiki"

msgid "Mono font"
msgstr "等距字体"

msgid "Month"
msgstr ""

msgid "More"
msgstr "更多"

msgid "Move down"
msgstr "下移"

msgid "Move up"
msgstr "上移"

msgid "Multilanguage: list of whitespace separated language codes"
msgstr "多语言：空格分隔的语言码列表"

msgid "My description"
msgstr "我的描述"

msgid "N/A"
msgstr "N/A"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Name plural"
msgstr "复数名称"

msgid "Name singular"
msgstr "单数名称"

msgid "Network library listing screen."
msgstr "网络库显示。"

msgid "Never display the cover"
msgstr "永不显示封面"

msgid "Never generate a table of content"
msgstr "不要生成目录"

msgid ""
"Never generate the standard final page with title/author/notes/logo/site name"
msgstr "永不用标题／作者／备注／图标、站点名生成标准末页"

msgid "Never show teaser and/or cover in text lists"
msgstr "永不在文本列表中显示预告和／或封面"

msgid "New"
msgstr "新"

msgid "New revision"
msgstr "新修订"

msgid "New site id"
msgstr "新站点id"

msgid "Newer first"
msgstr "从新到旧"

msgid "Newer texts"
msgstr "较新的文本"

msgid "Next"
msgstr "下一个"

msgid "Nice title"
msgstr "漂亮的标题"

msgid "No"
msgstr "否"

msgid "No data available in table"
msgstr "表格中无数据"

msgid "No editing yet!"
msgstr "无编辑！"

msgid "No matching records found"
msgstr "没有找到匹配的记录"

msgid "No result found!"
msgstr "没有找到结果！"

msgid "No revisions to show"
msgstr "没有可显示的修订"

msgid "No text found!"
msgstr "找不到文本！"

msgid "No text was added yet"
msgstr "还未添加文本"

msgid "None"
msgstr "无"

msgid "Not a periodical"
msgstr ""

#. ($c->loc('Save')
msgid ""
"Not finished yet! Please have a look at the text and then click on \"%1\" to "
"finalize your submission!"
msgstr "还没有完成！请看一下文本，然后点击”%1“以最终完成您的提交！"

msgid "Notes"
msgstr "备注"

msgid "Nothing to see here, so far"
msgstr "目前这没什么东西"

msgid "Nothing uploaded"
msgstr "没有上传"

msgid "Notify mail: blank field will disable them"
msgstr "通知邮件：空白字段将使其失效"

msgid "Notify to"
msgstr "通知"

msgid ""
"Now it has been aligned to the site's archive, but this means that there are "
"some missing commits."
msgstr "它已经被调整到网站的档案中，但这意味着有一些遗漏的提交。"

msgid "Now we are going to populate it and get it ready"
msgstr "现在我们要对其进行填充，并使其做好准备"

msgid "Number of jobs"
msgstr "任务数"

msgid "Number of latest entries to display on the RSS (an integer)"
msgstr "在RSS上显示的最新条目数（整数）"

msgid "Number of results to show on paginated pages (an integer)"
msgstr "在分页页面上显示的结果数量（整数）。"

msgid "OPDS"
msgstr "OPDS"

msgid "Older first"
msgstr "从旧到新"

msgid "Older texts"
msgstr "更旧的文本"

msgid "On text creation, enforce user to choose the URI"
msgstr ""

msgid ""
"One page per sheet. This is useful only if you want to add the cropmarks"
msgstr "一页一张纸。这只有在你想添加裁剪标记时才有用"

msgid "Open wiki"
msgstr "打开wiki"

msgid "Option templates"
msgstr "选项模板"

msgid "Optional, defaults to the author directive"
msgstr "可选，默认使用作者指令"

msgid ""
"Or create a new revision, at your own peril. Having multiple\n"
"          concurrent revisions means that, unless someone takes care\n"
"          of it, only one will be chosen. You can go ahead, or retry\n"
"          later, or, better, contact the librarians before proceeding,\n"
"          to avoid wasting energies."
msgstr ""
"或者创建一个新的修订版，后果自负。拥有多个同时进行的修订意味着，除非有人处理"
"好的话，只有一个会被选中。你可以继续，或稍后重试，或者，最好在进行之前联系图"
"书馆管理员。以避免浪费精力。"

msgid "Or log in, if you have an account."
msgstr "有帐号的话，登录"

msgid "Or provide an HTML file to upload"
msgstr "或者提供用以上传的HTML文件"

msgid "Or wrap it in"
msgstr "或者折起来"

msgid "Order"
msgstr ""

msgid "Ordered List"
msgstr "有序列表"

msgid "Outer margin"
msgstr ""

msgid "PDF"
msgstr "PDF"

msgid "PDF logo"
msgstr "PDF图标"

msgid "PDFs cannot be used in the body."
msgstr "不能在正文中使用PDF，"

#. ('#ATTACH')
#. ("#ATTACH")
msgid "PDFs not listed in the %1 directive will be stored but ignored."
msgstr "在%1指令中未列出的PDF将被储存并忽略。"

msgid "Page not found!"
msgstr "页面未找到！"

msgid "Page where to start a chapter"
msgstr "新建章节的页面"

msgid ""
"Pages are not reordered. The first sheet contains\n"
"        pages 1 and 2, the second 3 and 4, and so on, side by side.\n"
"        This is not meant to be folded."
msgstr ""
"页面没有重新排序。第一张包含第1和第2页，第二张包含第3和第4页，以此类推，并排"
"排列。这不是用来折叠的。"

msgid ""
"Pages are reordered, in one or more groups\n"
"        (signatures), then folded in half. If you have more\n"
"        signatures, you will have to bound them together like a book.\n"
"        With this option, you may want to decide the size of the\n"
"        signatures. This can be a fixed value (4,8,16, etc.), the\n"
"        whole book in a single signature, or an optimized size to\n"
"        reduce the number of blank pages."
msgstr ""
"页面被重新排序，分为一组或多组（签名），然后对折。如果你有更多的签名，你将不"
"得不把它们像书一样装订在一起。有了这个选项，你可能想决定签名的大小。这可以是"
"一个固定的值（4，8，16等），整本书都在一个签名中，或者是一个优化的尺寸以减少"
"空白页的数量。"

msgid "Paper thickness (0.10 should be appropriate for common 80g/m2 paper)"
msgstr "纸张厚度（0.10应适用于普通80g/m2的纸张）。"

msgid "Paragraph indentation in points (pt)"
msgstr ""

msgid "Paragraphs"
msgstr "段落"

msgid "Parent collection"
msgstr ""

msgid "Part"
msgstr "部"

msgid "Part and chapter. If one side document: part."
msgstr "部和章。如果是单面文档：部。"

msgid "Part of"
msgstr "部分"

msgid "Part of:"
msgstr ""

msgid "Part, for larger books only"
msgstr "部，只用于很大的书"

msgid "Partial selection"
msgstr "部分选择"

msgid "Password"
msgstr "密码"

msgid "Password too short"
msgstr "密码太短"

msgid "Password updated"
msgstr "密码已更新"

msgid "Password, minimum 8 characters."
msgstr "密码，最少8个字符。"

msgid "Passwords do not match"
msgstr "密码不匹配"

msgid "Path"
msgstr ""

msgid "Payload"
msgstr "载荷"

msgid "Pending revisions"
msgstr "等待中的修订"

msgid "Periodicals"
msgstr ""

msgid "Picture"
msgstr "图片"

msgid "Place it in the body with a description:"
msgstr "将其放在正文中，并加以说明："

msgid "Place it in the body without description:"
msgstr "把它放在正文中，不加说明："

msgid "Place the notes on the back of the first page, impressum-style"
msgstr "将注释放在第一页的背面，像法律通知一样"

msgid "Plain PDF"
msgstr "简单PDF"

msgid ""
"Please check your inbox, we tried to deliver a mail to the address you "
"specified with a password reset link"
msgstr "请检查您的收件箱，我们试图向您指定的地址发送一封带有密码重置链接的邮件"

msgid "Please choose a text"
msgstr ""

msgid "Please choose the Beamer color theme"
msgstr "请选择Beamer色彩主题"

msgid "Please choose the Beamer theme"
msgstr "请选择Beamer主题"

msgid "Please choose the font size"
msgstr "请选择字体大小"

msgid "Please choose the main font"
msgstr "请选择主字体"

msgid "Please choose the mono font"
msgstr "请选择等距字体"

msgid "Please choose the sans font"
msgstr "请选择无衬线字体"

msgid "Please describe shortly what you did"
msgstr "请简单描述你做了什么"

msgid "Please do not use a valuable password."
msgstr "请不要用很重要的密码。"

msgid ""
"Please do not use higher levels (part or chapter) for short articles with "
"sections."
msgstr "请不要在用节的短文中使用更高级的（部或者章）"

#. (amw_group_name)
msgid "Please ensure that your system user is member of the \"%1\" group"
msgstr "请确保你的系统用户是「%1」组的成员"

msgid ""
"Please give us a username. It should *not* be a mail address.\n"
"        Just a fancy name, so we can know that multiple uploads come\n"
"        from the same person."
msgstr ""
"请提供一个用户名。它＊不＊应是邮箱地址。只是一个花哨的名字，这样我们就知道多"
"个上传来自于同一个人。"

msgid ""
"Please initialized it empty, without any README,license, .gitignore or "
"similar."
msgstr "请将它空白初始化，不佳任何README，许可，.gitignore或者类似。"

msgid ""
"Please keep in mind that filters are language-specific\n"
"              and may or may not be available for the language of the\n"
"              text. If not available, they will just leave the text as\n"
"              is."
msgstr ""
"请记住，过滤器是针对特定语言的，对文本的语言可能有，也可能没有。如果没有，它"
"们就会让文本保持原样。"

msgid ""
"Please keep in mind that if you see “Force publishing”\n"
"    as action, it means that the revision has been superseded by\n"
"    another one, so publishing this one, you'll end up reverting a\n"
"    previous one. Try to avoid this, unless you know what you're\n"
"    doing."
msgstr ""
"请记住，如果你看到「强制发布」的动作，这意味着这个修订已经被另一个修订所取"
"代，所以发布这个修订，你最终会恢复之前的修订。尽量避免这种情况，除非你知道自"
"己在做什么。"

msgid "Please leave a mail if you want to be contacted about this change"
msgstr "如果您想就这一变化获得联系，请留下邮件"

msgid "Please note that wrapping tags must be placed on a line by themselves."
msgstr "请注意，包装标签必须单独放在一行中。"

msgid ""
"Please note that you may want to paste from a\n"
"        Word/OpenOffice/LibreOffice/HTML document using the “paste\n"
"        from word” button. This is supposed to preserve the markup."
msgstr ""
"请注意，你可能想使用「从Word粘贴」按钮从Word/OpenOffice/LibreOffice/HTML文档"
"中粘贴。这应该可以保留标记。"

msgid ""
"Please note: without any prefix, protocol or hostname, just\n"
"  the bare page name as shown above. External redirecting is not\n"
"  supported."
msgstr ""
"请注意：没有任何前缀、协议或主机名，只有如上所示的裸页面名称。不支持外部重定"
"向。"

msgid "Please prove you are a human"
msgstr "请证明你是人类"

msgid "Please reindex the site."
msgstr ""

msgid "Please reload your page"
msgstr "请重新载入页面"

msgid "Please remove this file from the body first"
msgstr "请先把此文件从正文中移除"

msgid ""
"Please replace the example URL in the next line with the real one with SSH "
"protocol"
msgstr "请将下一行中的示例URL替换为具有SSH协议的真实URL"

msgid "Please select"
msgstr "请选择"

msgid "Please select the desired fonts"
msgstr "请选择想用的字体"

msgid "Please select the signature size:"
msgstr "请选择签名大小："

msgid ""
"Please select the size of each page including the crop marks, before the "
"imposing"
msgstr "请选择每页的尺寸，包括裁剪标记，然后再强加"

msgid "Please set"
msgstr ""

msgid ""
"Please set the URI you desire. Author (if present),\n"
"        title and eventually a number if the URI already exists is\n"
"        usually a good choice"
msgstr ""
"请设置你想要的URI。作者（如果存在）、标题和最终的数字（如果URI已经存在）通常"
"是一个好的选择"

msgid "Please setup the Beamer layout"
msgstr "请配置Beamer排版"

msgid "Please upload your file again!"
msgstr "请重新上传你的文件！"

msgid "Please use only lowercase ASCII letters."
msgstr ""

msgid "Poetry, bibliographies, plays, code blocks"
msgstr "诗歌、书目、戏剧、代码块"

msgid "Pointing to"
msgstr "指向"

msgid "Popular texts"
msgstr "热门文本"

msgid "Preferred language"
msgstr ""

msgid ""
"Prefix for ordered lists may be “1.”, “a.”, “A.”,\n"
"        “i.”, “I.”, depending on the list type you need."
msgstr ""
"有序列表前置符可以是「1.」、「a.」、「A.」、「i.」、「I.」，由你想要的列表类"
"型决定。"

msgid "Preview"
msgstr "预览"

msgid "Preview box height in pixel"
msgstr "预览框高度（像素）"

msgid "Previous"
msgstr "前一页"

msgid "Priority"
msgstr "优先"

msgid "Private"
msgstr "私有"

msgid "Procedure"
msgstr "程序"

msgid "Processing"
msgstr "处理中"

msgid "Produce slides."
msgstr "生成幻灯片。"

msgid "Produced"
msgstr "已生成"

msgid "Publication Date"
msgstr ""

msgid "Publication Place"
msgstr ""

msgid "Publication date"
msgstr "发表日期"

msgid "Publication date on this site"
msgstr "在本站的发表日期"

msgid "Publish"
msgstr "发表"

msgid "Published in *A nice book*, published by My House, 2014"
msgstr "在「一部好书」中，由我家发表，2014"

msgid "Publisher"
msgstr "出版商"

msgid "Purge"
msgstr "清除"

msgid ""
"Purging means removing it completely from the archive, not just hiding it."
msgstr "抹除意味着从资料库中完全移除，而不只是隐藏起来。"

msgid ""
"Put additional information here (original\n"
"\t  title, translators, credits, etc). Footnotes go in the\n"
"\t  body."
msgstr "在这里添加更多详细（原题、译者、提名等）。脚注应在正文中。"

msgid "Quarter Letter paper"
msgstr "四分之一信纸"

msgid "Queue"
msgstr "队列"

msgid "Quota exceeded, too many pages"
msgstr "超出配额，页数过多"

msgid "Quotes"
msgstr "配额"

msgid "RSS aggregator"
msgstr "RSS 聚合器"

msgid "RSS feed"
msgstr "RSS订阅"

msgid "Random"
msgstr "随机"

msgid "Read about the file naming scheme if you need to add files to the tree."
msgstr "如果需要将文件添加到树中，请阅读有关文件命名方案的信息。"

msgid "Read the whole text..."
msgstr "阅读全文…"

msgid "Real time help"
msgstr "实时帮助"

msgid ""
"Rearrange the footnotes, fixing the numbering,\n"
"              considering only the order in which they were inserted.\n"
"              Please leave unchecked if you don't know what this\n"
"              means. This option could be destructive, please use with\n"
"              caution and check the result. In case you encounter\n"
"              problems, please save the result reporting them in the\n"
"              message. The procedure tries to be safe and will ignore\n"
"              the change if footnotes are missing or are too many."
msgstr ""
"重新排列脚注，固定编号，只考虑它们的插入顺序。如果你不知道这意味着什么，请不"
"要勾选。这个选项可能是破坏性的，请谨慎使用并检查结果。如果你遇到了问题，请保"
"存结果并在信息中报告。该程序尽量安全，如果缺少脚注或脚注太多，将忽略该变化。"

msgid "Reason"
msgstr "理由"

msgid "Reason for deletion"
msgstr "删除理由"

msgid "Rebuild"
msgstr "重建"

msgid "Rebuild all generated files"
msgstr "重建所有生成的文件"

msgid "Rebuild formats"
msgstr ""

msgid "Rebuild the generated formats"
msgstr "重建已生成的格式"

msgid "Rebuilding"
msgstr "重建中"

msgid "Recheck"
msgstr "重新检查"

msgid "Record deleted!"
msgstr ""

msgid "Redirections"
msgstr "重定向"

msgid "Refresh and apply filters"
msgstr "刷新并应用筛选器"

msgid "Refresh the token"
msgstr ""

msgid "Reindex site"
msgstr ""

msgid "Related projects"
msgstr "相关项目"

#. ("$name $url")
msgid "Remote repository %1 added"
msgstr "远程仓库%1 已添加"

#. ($name)
msgid "Remote repository %1 removed"
msgstr "远程仓库%1 已移除"

msgid "Remove"
msgstr "移除"

msgid "Remove cover image"
msgstr "移除题图"

msgid "Remove this category"
msgstr "移除这个类别"

msgid "Removed Upstream"
msgstr ""

msgid "Rename"
msgstr ""

msgid "Rename text URI"
msgstr ""

msgid "Rename to"
msgstr "重命名为"

msgid "Repeat email"
msgstr "重复邮箱"

msgid "Repeat password"
msgstr "重复密码"

msgid "Request failed! Please report the the problem"
msgstr "请求失败！请报告问题"

msgid "Reschedule"
msgstr "重新排期"

msgid "Reset all"
msgstr "重置所有"

msgid "Reset filters"
msgstr "重置筛选器"

msgid "Reset password"
msgstr "重置密码"

#. (username)
msgid "Reset password for user %1"
msgstr "为用户%1重置密码"

msgid "Reset to site defaults"
msgstr "重置为站默认"

msgid "Reset your password"
msgstr "重置你的密码"

msgid "Restricted configuration variables"
msgstr "被限制的配置变量"

msgid "Restricted format options"
msgstr "被限制的格式选项"

msgid "Results per page:"
msgstr "每页结果数："

msgid "Retrieved on DATE from URL"
msgstr "于DATE从URL拾获"

msgid "Retrieved on March 8, 2012 from"
msgstr "于2012年3月8日拾获于"

msgid "Revision"
msgstr "修订"

#. ($uri)
msgid "Revision for %1 has been deleted"
msgstr "%1的修订已被删除"

msgid "Roles"
msgstr "角色"

msgid "Root Collection"
msgstr ""

msgid "Run diff"
msgstr ""

msgid "Running headings"
msgstr "延续标题"

msgid "SKU"
msgstr ""

msgid "SSL CA certificate path (Apache)"
msgstr "SSL CA 证书路径（Apache）"

msgid "SSL certificate path (Apache)"
msgstr "SSL证书路径（Apache）"

msgid "SSL chained certificate path (Nginx)"
msgstr "SSL chained 证书路径（Nginx）"

msgid "SSL configuration"
msgstr "SSL 配置"

msgid "SSL key path"
msgstr "SSL钥路径"

msgid "Same as above, but for duplex printers"
msgstr "与上述相同，但用于双面打印机"

msgid "Same as above, for the Archive menu"
msgstr "与上述相同，用于存档菜单"

msgid "Same as above, for the Related Projects menu"
msgstr "与上述相同，对于相关项目菜单"

msgid "Sans font"
msgstr "无衬线字体"

msgid "Save"
msgstr "保存"

msgid "Save the current settings with a name"
msgstr "用一个名字保存当前设置"

#. ($pname)
msgid "Saved \"%1\" configuration"
msgstr "已保存「%1」配置"

msgid "Search"
msgstr "搜索"

msgid "Search Engine Facets"
msgstr ""

msgid "Search filters"
msgstr "搜索筛选器"

msgid "Search results"
msgstr "搜索结果"

msgid "Search this column"
msgstr "在此列中搜索"

msgid "Secondary footnotes"
msgstr "次级尾注"

msgid "Section"
msgstr "节"

msgid "Section and subsection. If one side document: section."
msgstr "节和次级节。如果是单面文档的话：节。"

msgid "See all"
msgstr ""

msgid "See here for more details."
msgstr "这里有更多细节。"

msgid "See here for the full documentation."
msgstr "这里有完整说明书。"

msgid "See the full manual for more details (english)"
msgstr "更多细节请查阅完整使用手册（英文）。"

msgid "Select"
msgstr "选择"

msgid "Select all"
msgstr "全选"

msgid "Select all for deletion"
msgstr "全选删除"

msgid "Select all for rescheduling"
msgstr "全选重新排期"

msgid "Select individual parts for the bookbuilder"
msgstr "为选择建书器选择单个部分"

msgid "Send Email"
msgstr ""

msgid "Send mail"
msgstr "发送邮件"

#. ($from, $to)
msgid "Sending test mails from %1 to %2"
msgstr "从%1向%2发送测试邮件"

msgid "Separate body fields"
msgstr "分割正文域"

msgid "Separate footer fields"
msgstr "分割脚注域"

msgid "Separate header fields"
msgstr "分割页头域"

msgid "Series"
msgstr "系列"

msgid "Series Name"
msgstr ""

msgid "Series Number"
msgstr ""

msgid "Series or Periodical"
msgstr ""

msgid "Session sharing"
msgstr "会话分享"

msgid "Set a date in the future if you want it deferred."
msgstr "若要搁置，选择一个未来的日期。"

msgid "Settings loaded"
msgstr "设置已载入"

msgid "Setup"
msgstr "设置"

msgid "Show _MENU_ entries"
msgstr "显示_MENU_项"

msgid "Show cheatsheet"
msgstr "显示大全"

msgid "Show differences in other tab"
msgstr "在另一标签页中显示区别"

msgid "Show filters"
msgstr "选择筛选器"

msgid "Show preview in other tab"
msgstr "在另一标签页中显示预览"

msgid "Show text type and number of pages in the listing"
msgstr "显示列表中的文本类型和页数"

msgid "Show the text infobox at the bottom of the texts"
msgstr "在文本的底部显示文本信息框"

msgid "Showing 0 to 0 of 0 entries"
msgstr "显示从第0页到第0页，总计0项"

msgid "Showing _START_ to _END_ of _TOTAL_ entries"
msgstr "显示从第_START_页到第_END_页，总计_TOTAL_项"

msgid "Single bars"
msgstr "单杠"

msgid "Site already exists"
msgstr "站点已存在"

msgid "Site group"
msgstr "站点组"

msgid "Site id"
msgstr "站点id"

msgid "Site mail (From field)"
msgstr "站点邮件（来自域）"

msgid "Site mode"
msgstr "站点模式"

msgid "Site name"
msgstr "站点名称"

msgid "Site slogan"
msgstr "站点口号"

msgid "Site users"
msgstr "站点用户"

msgid "Sites"
msgstr "站点"

#. ($invalid)
msgid "Skipped %1 invalid sources!"
msgstr ""

msgid "Slides"
msgstr "幻灯片"

msgid "Slides (PDF)"
msgstr "幻灯片（PDF）"

msgid "Small Caps"
msgstr "小型大写字母"

msgid "So we can be sure we are not mailing passwords to random people"
msgstr "这样我们可以确定我们没有把密码邮寄给随机的人"

msgid ""
"Some annotation codes are special and have side effects if you create them "
"with these codes."
msgstr ""

msgid "Some fields are missing, all are required"
msgstr "有些字段缺失，所有字段都是必须的"

msgid "Some fields are too long"
msgstr "有些域太长了"

msgid "Some ongoing revisions were found"
msgstr "发现一些正在进行的修订工作"

msgid "Sorry, too many jobs pending, please try again later!"
msgstr "对不起，有太多的工作要做，请稍后再试！"

msgid "Sorry, you can't remove this, please ask an admin"
msgstr ""

msgid "Sorting:"
msgstr "排序："

msgid "Source"
msgstr "来源"

msgid "Source files"
msgstr "源文件"

msgid "Source files with attachments"
msgstr "带附件的源文件"

msgid "Source removed"
msgstr ""

msgid "Source, notes..."
msgstr "来源、备注…"

msgid "Sources"
msgstr "源文件"

msgid "Special blocks"
msgstr "特殊块"

msgid "Special pages"
msgstr "特殊页面"

msgid "Specify a whitespace-separated list of languages to activate it."
msgstr "指定一个用空格分隔的语言列表来激活它。"

msgid "Stale editing"
msgstr "陈旧编辑"

msgid "Standalone HTML (printer-friendly)"
msgstr "Standalone HTML (printer-friendly)"

msgid "Standard"
msgstr "标准"

msgid "Start the document with an empty page"
msgstr "以一个空页开始文件"

msgid "Started"
msgstr "已开始"

msgid "Static page without javascript"
msgstr "无javascript脚本的静态页面"

msgid "Status"
msgstr "状况"

msgid "Status changed"
msgstr "状况已改变"

msgid "Subsection"
msgstr "次级节"

msgid "Subsubsection or description item"
msgstr "次级节或者描述项"

msgid "Subtitle"
msgstr "副标题"

msgid "Such URI already exists"
msgstr ""

msgid ""
"Such an header will unpublish the text and put a\n"
"  redirection in place, and will be listed here"
msgstr "这样的页首会取消发布文本，产生一个重定向，并会在这里列出"

msgid "Such an user already exists!"
msgstr "用户已存在！"

msgid "Such username already exists"
msgstr "用户名已存在"

msgid "Suggested values:"
msgstr "建议值："

msgid "Summary"
msgstr "摘要"

msgid "Supported directive in the header"
msgstr "页首中支持的指令"

msgid "Switch theme"
msgstr ""

msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

msgid "Tables"
msgstr "表格"

msgid "Tag cloud with authors"
msgstr "作者标签云"

msgid "Tag cloud with topics"
msgstr "话题标签云"

msgid "Task"
msgstr "任务"

msgid "TeX options (advanced)"
msgstr "TeX选项（高级）"

msgid "Teaser"
msgstr "预告"

msgid "Teaser image"
msgstr "预告片图像"

msgid "Term"
msgstr "词语"

msgid "Test"
msgstr "测试"

msgid "Tested applications, in this order of preference"
msgstr "已测试的应用，顺序按照喜好"

msgid "Text"
msgstr ""

msgid "Text body only (no title, no final pages)"
msgstr ""

msgid "Text formatted with markup"
msgstr "用标记格式的文本"

msgid "Text height"
msgstr ""

msgid ""
"Text redirections are set in the text itself, using the\n"
"  DELETED header with this syntax"
msgstr "文本重定向在文本中设定，用此语法使用DELETED页首"

msgid "Text width"
msgstr ""

msgid "Texts"
msgstr "文本"

msgid "Thanks!"
msgstr ""

msgid ""
"The Beamer selections are relevant only if you activate the\n"
"  slides output."
msgstr "Beamer选择只在你启用幻灯片输出时才有用。"

msgid "The OPDS address for this site is:"
msgstr "此站的OPDS地址是："

msgid ""
"The PDF logo value can be either an absolute path\n"
"            or just a filename if you choose to install it in the\n"
"            TeXlive tree. You can do so with the following commands.\n"
"            The last one checks if the file can be found."
msgstr ""
"PDF图标值可以是绝对路径，或者只是个文件名，如果你选择把它安装在TeXlive树中。"
"你可以用下列的命令达到这个目的。最后一个检查文件是否存在。"

msgid "The changes will propagate automatically once you push."
msgstr "一旦推送，变化会自动散布。"

#. ($uri)
msgid "The description for %1 has been updated"
msgstr "%1 的描述已更新"

msgid ""
"The differences between the list of footnotes and references is shown below."
msgstr "脚注和参考文献清单之间的差异如下所示。"

msgid "The file uploaded is not an HTML file!"
msgstr "上传的文件不是一个HTML文件！"

msgid "The following settings provide the defaults for each format."
msgstr "下面的设置提供了每种格式的默认值。"

msgid "The following values are used to generate the webserver configuration."
msgstr "以下数值用于生成webserver配置。"

msgid ""
"The generate webserver configuration will redirect\n"
"          all the HTTP requests to HTTPS"
msgstr "生成的webserver配置将所有的HTTP请求重定向到HTTPS"

msgid "The logo has the site name on itself"
msgstr "图标上有网站名称本身"

msgid "The optional subtitle"
msgstr "可选的副标题"

msgid ""
"The page /special/index is twice special. It is assumed to be the\n"
"default page to visit when loading the site’s root."
msgstr ""
"页面/special/index有两重特殊性。它被假定为加载网站根目录时要访问的默认页面。"

msgid "The password will be mailed at this address"
msgstr "密码将被邮寄到这个地址"

msgid "The reset link will expire in a hour."
msgstr "重置链接将在一小时后失效。"

msgid "The revision has the following messages"
msgstr "该修订版有以下信息"

msgid ""
"The site will display the PDFs with a thumbnail at the\n"
"        end of the document."
msgstr "该网站将在文件的末尾以缩略图显示PDF文件。"

msgid "The text structure is shown below."
msgstr "文本结构如下所示。"

msgid "The text to show on the homepage preview"
msgstr "在主页预览中显示的文本"

msgid "The text was added to the bookbuilder"
msgstr "该文本已被添加到建书器中"

msgid "The texts were added to the bookbuilder"
msgstr ""

msgid ""
"The title of the document, for sorting purposes. Useful\n"
"          if you want to strip the article, if any. A text titled “A\n"
"          nice title” could have this set to “Nice title”, and will be\n"
"          listed under N, not under A."
msgstr ""
"文件的标题，用于排序。如果你想对略去冠词的话很有用。一个标题为「一个漂亮的标"
"题」的文本可以将其设置为「漂亮的标题」并将被列在「漂」下，而不是「一」下。"

msgid "The title of the document. The only mandatory directive."
msgstr "文件的标题。唯一的强制性指令。"

msgid ""
"The webserver needs to be reconfigured. Please execute in a root shell the "
"following commands:"
msgstr "webserver需要重新配置。请在root shell中执行以下命令"

msgid "The whole book in as single signature"
msgstr "单一签名的全书"

msgid "Then approve the change as it would be a normal publishing."
msgstr "然后批准该更改，就像正常的出版一样。"

msgid "Then fetch the updates from this page."
msgstr "然后从这个页面获取更新。"

msgid "There are failed jobs"
msgstr "有失败的工作"

msgid "There are pending revisions"
msgstr "有进行中的修订"

msgid "These texts are missing the unique id."
msgstr "这些文本缺少唯一的ID。"

msgid ""
"They can be texts, special texts, authors, topics, custom categories, "
"aggregations and series."
msgstr ""

msgid ""
"They should be paths relative to the webserver configuration root or "
"absolute paths (recommended)."
msgstr "它们应该是相对于webserver配置根的路径或绝对路径（推荐）。"

msgid "This directive wants a whitespace separated list of filenames."
msgstr "这条指令要一个以空格分隔的文件名列表。"

msgid ""
"This is a WYSIWYG editor. If you prefer to use\n"
"        the wiki-like syntax leave it as is, fill the required fields\n"
"        above and postpone the editing to the next step."
msgstr ""
"这是一个所见即所得的编辑器。如果你喜欢使用类似wiki的语法，请保持原样，填写上"
"面的必填项，并将编辑工作推迟到下一步。"

msgid ""
"This is relevant only for the generated files, where you may need to have an "
"alternate set of fonts. It has no effect in the web application if already "
"using a sans font."
msgstr ""
"这只与生成的文件有关，在那里你可能需要有一套备用的字体。如果已经使用无衬线字"
"体，它在网络应用中没有任何影响。"

msgid "This is the caption"
msgstr "这是表格说明"

msgid ""
"This mail has been sent to notify you about a new text\n"
"creation, even if the uploading is not completed yet and the user\n"
"still needs to finalize the upload. Another mail should follow soon.\n"
"If this doesn't happen, it means that the uploading has been abandoned\n"
"and you may want to check it out."
msgstr ""
"这封邮件是为了通知你一个新的文本已创建，即使上传还没有完成，用户仍然需要最终"
"完成上传。另一封邮件应该很快就会出现。如果这没有发生，这意味着上传已经被放弃"
"了，你可能得去检查以下。"

msgid "This revision is already published, ignoring changes"
msgstr "本修订版已经发表，忽略了变化"

msgid "This revision is being actively edited"
msgstr "本修订版正在积极编辑中"

msgid "This revision is being actively edited by you"
msgstr "该修订版正在被你积极编辑中"

msgid "This revision is being edited by someone else!"
msgstr "这个修订版正在被其它人编辑中！"

msgid "This section will not produce a slide"
msgstr "这一节不会生成幻灯片"

msgid "This setting affects only the text creation form."
msgstr ""

msgid ""
"This site is private and mobile applications should ask for your username "
"and\n"
"  password to access the OPDS."
msgstr "该网站是私有的，移动应用程序应要求您提供用户名和密码以访问OPDS。"

msgid "This text does not exist"
msgstr "文本不存在"

msgid "This text is a book"
msgstr "此文本是一本书"

msgid "This text is an article"
msgstr "此文本是一篇文章"

msgid "This text is new"
msgstr "此文本是新的"

msgid "This text is not available"
msgstr "此文本不可用"

msgid "This text is not public yet"
msgstr "此文本尚未公开"

msgid "This text is not published yet"
msgstr "此文本尚未发表"

#. (rev.is_deferred)
msgid "This text will be deferred to %1"
msgstr "此文本将被推迟到%1"

msgid "This user cannot be removed"
msgstr "该用户不能被删除"

msgid "Thumbnail"
msgstr "缩略图"

msgid "Title"
msgstr "标题"

msgid "Title and chapter. If one side document: chapter."
msgstr "标题和章。如果是单面文档：章。"

msgid "Title and section.  If one side document: section."
msgstr "标题和节。如果是单边文档：节。"

msgid "Title and subtitle. If one side document: title."
msgstr "标题和副标题。如果是单面文档：标题。"

msgid "Title for sorting"
msgstr "用于排序的标题"

msgid "Title, author, date..."
msgstr "标题、作者、日期…"

msgid "Titles"
msgstr "标题"

#. (pending_url)
msgid "To apply the changes, you can visit %1"
msgstr "要应用这些变化，你可以访问 %1"

msgid "To display the PDFs, set or append the following string in the header"
msgstr "为了显示PDF，在页首中设置或附加以下字符串"

msgid ""
"To preserve the whitespaces and line breakings, wrap the paragraphs with"
msgstr "为了保留空白和断行，换行用"

msgid "To quickly format bibliographies wrap them in"
msgstr "要想快速格式化书目，请将它们包在"

msgid "To quickly format plays, use"
msgstr "要快速格式化戏剧，请使用"

msgid "To resume the editing you can visit the following URL"
msgstr "要恢复编辑，你可以访问以下网址"

#. (loc('Update')
#. (loc("Update"))
msgid ""
"To save or update the templates, you need first to save\n"
"    the options with the \"%1\" button"
msgstr "要保存或更新模板，你首先需要用「%1」按钮保存选项"

msgid "To view the changes introduced, you can visit the following URL"
msgstr "要查看引入的变化，你可以访问以下网址"

msgid "Toggle"
msgstr ""

msgid "Toggle fullscreen editor"
msgstr "切换全屏编辑器"

msgid "Token refreshed"
msgstr ""

msgid "Too many URLs to process!"
msgstr ""

msgid "Top margin"
msgstr ""

msgid "Topic"
msgstr "话题"

msgid "Topics"
msgstr "话题"

msgid "Total pages"
msgstr "总页数"

msgid "Triple bars"
msgstr "三杠"

msgid "Try a random text if unsure"
msgstr "不确定的话，试试任意文本"

msgid ""
"Turn links to images into images (affects site display only, static formats "
"have the link)"
msgstr "将指向图像的链接变成图像（只影响显示，静态格式仍有链接）"

msgid ""
"Turn links without description to YouTube, Vimeo,\n"
"            Gmaps into widgets (affects site display only, static\n"
"            formats have the link)"
msgstr ""
"将没有描述的YouTube、Vimeo、Gmaps链接变成widget（只影响网站显示，静态格式有链"
"接）。"

msgid "Two side layout"
msgstr "两侧布局"

msgid "Type"
msgstr "类"

msgid "URI"
msgstr "URI"

msgid "URI is available and valid"
msgstr ""

msgid ""
"URI should be be an ASCII string, separated by hyphens, without spaces. E.g. "
"my-author-title-1"
msgstr ""

msgid "URL"
msgstr "URL"

msgid "URL of the new remote repository (HTTPS, HTTP or GIT)"
msgstr "新的远程仓库的URL（HTTPS、HTTP或Git）。"

msgid "URL pointing to an embeddable webchat"
msgstr "指向可嵌入webchat的URL"

msgid "UTC"
msgstr "UTC"

msgid "Unable to load the bookbuilder session"
msgstr "无法加载建书器会话"

#. ($from || "NO MAIL FROM", $to)
msgid "Unable to send mail from %1 to %2!"
msgstr "无法从%1发送邮件到%2！"

msgid "Unbranded PDF (hide site name, logo, etc.)"
msgstr "无品牌的PDF（隐藏网站名称、标志等）。"

msgid ""
"Unconditionally remove all the invisible non-breaking\n"
"                spaces in the text"
msgstr "无条件地删除文本中所有不可见的非换行的空格"

#. (shared)
msgid ""
"Unfortunately, the shared repository located at %1 appeared out of sync."
msgstr "糟糕，位于%1的共享仓库出现了不同步的情况。"

msgid "Unique ID for the text"
msgstr "文本的唯一ID"

#. ('my-uri-1')
#. ("my-uri-1")
msgid ""
"Unique identifier. This cannot be changed later. Minimum 4 ASCII lowercase "
"characters and digits, optionally separated by a hyphen, e.g. %1"
msgstr ""

msgid "Unlimited"
msgstr "无限的"

msgid "Unordered List"
msgstr "无序列表"

msgid "Unpublished texts"
msgstr "未发表的文本"

#. ($mime_type)
#. ($mime)
msgid "Unsupported file type %1"
msgstr "不支持的文件类型%1"

msgid "Unused attachment"
msgstr "没用到的插件"

msgid "Update"
msgstr "更新"

msgid "Update account info"
msgstr "更新账户消息"

msgid "Update aggregation"
msgstr ""

msgid "Update and create new aggregation"
msgstr ""

msgid "Update and create new text"
msgstr ""

msgid "Update category description"
msgstr "更新类标描述"

msgid "Update series"
msgstr ""

msgid "Update to current settings"
msgstr "更新至现在的设置"

msgid "Upload"
msgstr "上传"

msgid "Upload the image and note its name. Files are always renamed."
msgstr "上传图像并记录文件名。文件总是会被重命名。"

msgid ""
"Uploaded and available images are shown and listed below the text preview."
msgstr "已上传，可用图像在文章预览下显示列出。"

msgid "Url"
msgstr "URL"

msgid "Use JS syntax highlight for code blocks"
msgstr "代码块使用JS语法高亮"

msgid "Use LuaLaTeX instead of XeLaTeX (slower)"
msgstr "使用LuaLaTeX而不是XeLaTeX（速度较慢）"

msgid "Use SSL for authenticated users"
msgstr "对认证的用户使用SSL"

msgid "Use it as a teaser image adding to the header this line:"
msgstr "用作预览图像，向页头添加这一行："

msgid "Use named table of contents anchors instead of numeric ones"
msgstr "使用命名的目录锚，而不是数字式的目录锚"

msgid "Use one of the site's formats"
msgstr "使用该站点的一种格式"

#. (sign)
msgid "Use optimized signatures with %1 pages each"
msgstr "使用优化的签名，每个签名有%1页"

msgid "Use sans fonts for section titles"
msgstr "节标题使用无衬线字体"

msgid "Use the image as cover"
msgstr "用作题图"

msgid "Use the site locale"
msgstr ""

msgid "Useful HTML snippets"
msgstr "有用的HTML代码段"

msgid ""
"Useful for footnotes or in the headers of the document, where you cannot put "
"a blank line to mark a new paragraph."
msgstr "对脚注或文档的页首很有用，因为在这些地方你不能放空行来标记新的段落。"

#. ($user->username)
msgid "User %1 created!"
msgstr "用户%1已创建！"

#. ($user->username)
#. ($c->stash->{user}->username)
msgid "User %1 deleted"
msgstr "用户%1已删除"

#. ($user->username)
msgid "User %1 updated"
msgstr "用户%1已更新"

msgid "User created"
msgstr "用户已创建"

msgid "Username"
msgstr "用户名"

msgid "Username, alphanumerical only, no special characters, no uppercase"
msgstr "用户名，只有字母数字，没有特殊字符，没有大写字母"

msgid "Users"
msgstr "用户"

msgid ""
"Using this token, you can load the bookbuilder settings\n"
"    and the text list from another computer, or share it with someone\n"
"    else. Just write it down and then load it from another computer\n"
"    using the following form."
msgstr ""
"使用这个令牌，你可以从另一台电脑上加载建书器设置和文本列表，或与其他人分享。"
"只要把它记下来，然后用下面的表格从另一台电脑上加载它。"

msgid ""
"Usually this is due to high traffic and bad luck, and it can be fixed by "
"pushing the changes again."
msgstr "通常这是由高流量和坏运气造成的，它可以通过再次推送修改来修复。"

msgid "Verbatim block"
msgstr "逐字块"

msgid "View history"
msgstr "显示历史"

msgid "Virtual hosts"
msgstr "虚拟主机"

msgid "Virtual hosts, one per line"
msgstr "虚拟主机，每行一个"

msgid "What links here"
msgstr "什么地方链接到这里"

msgid ""
"When creating a new text, do not populate the publication date if not "
"provided by the user."
msgstr "当创建一个新的文本时，如果用户没有提供，就不要填入出版日期。"

msgid ""
"When you start a bookbuilder session, at the end of the\n"
"    bookbuilder page you can see a token for sharing the session. You\n"
"    can load it here from another device to resume what you were\n"
"    doing."
msgstr ""
"当你开始一个建书器会话时，在建书者页面的最后，你可以看到一个用于分享会话的令"
"牌。你可以在这里从另一个设备上加载它来恢复你正在做的事情。"

msgid "When you upload a PDF, split it into images to be inserted in the body"
msgstr "上传PDF是，把它分隔成图像，以便插入正文"

msgid "Where does this text come from?"
msgstr "此文出于何处？"

msgid "Whitelisted IP (for backup, one per line)"
msgstr "IP白名单（备份用，一行一个）"

msgid "Width of the cover image in percent of the text block width."
msgstr "题图宽度占文章块宽度的百分比。"

msgid "Width:"
msgstr "宽度："

msgid ""
"With complex structures, e.g., a chapter with\n"
"      subsections, selecting only the chapter is likely to select only\n"
"      the chapter's title, so probably you want to select the chapter\n"
"      and all its subsections."
msgstr ""
"如果结构复杂的话，比如有次级节的一章，只选择章或许会只选择章的标题，所以你多"
"半得选择章以及其所有的次级节。"

msgid ""
"With the \"verbatim\" tag you can avoid the markup to\n"
"          be interpreted, usually not needed"
msgstr "使用「verbatim」标签，你可以避免对标记进行解释，通常是不需要的"

msgid ""
"With the bookbuilder you can change the layout (fonts,\n"
"    dimensions, paper, margins) of the texts on the library. You can\n"
"    also merge more texts to create your own booklet. Just try it!"
msgstr ""
"通过建书器，你可以改变图书馆中文本的布局（字体、尺寸、纸张、页边距）。你还可"
"以合并更多的文本来创建你自己的小册子。试一下吧！"

msgid "Workflow"
msgstr "工作流程"

msgid "Working locally?"
msgstr "离线工作？"

msgid ""
"Wrapping tags cannot be used inside environments\n"
"          which require leading space (notably, you cannot use them in\n"
"          lists)."
msgstr "包装标签不能在需要前置空格的环境中使用（特别是不能在列表中使用）。"

msgid "Wrong answer!"
msgstr "错误答案！"

msgid "Wrong username or password"
msgstr "用户名或密码错误"

msgid "XeLaTeX source"
msgstr "XeLaTeX源码"

msgid "Year"
msgstr ""

msgid "Yes"
msgstr "是"

msgid ""
"You MUST specify a reason, otherwise the line will have no effect.\n"
"The ordering of the header’s lines (where there is \"#title\", \"#lang\",\n"
"etc.) is irrelevant."
msgstr ""
"您必须指定一个原因，否则该行将不起作用。标题行的顺序（其中有 "
"\"#title\"，\"#lang\" 等）是无关紧要的。"

msgid "You are already logged in"
msgstr "您已经登录"

msgid ""
"You are building a collection. Please provide a title and, optionally, any "
"other information needed for the front cover (author, subtitle, date) and "
"the back cover (source and notes)."
msgstr ""
"你正在建立一个集合。请提供一个标题，并可选择提供封面（作者、副标题、日期）和"
"封底（来源和注释）所需的任何其他信息。"

msgid "You are logged in now!"
msgstr "你已登录！"

#. (backup)
msgid ""
"You can access the backup located at %1 or ask your host for help, "
"forwarding this email"
msgstr "你可以访问位于%1的备份，或向你的主机寻求帮助，正转发此邮件"

msgid ""
"You can add texts to the bookbuilder clicking on the\n"
"    “plus” icon near the downloads of each text. You can add and\n"
"    remove the texts later."
msgstr ""
"你可以点击每个文本的下载处附近的「加号」图标，将文本添加到建书者中。你可以在"
"以后添加和删除这些文本。"

msgid ""
"You can also link to a part of the text. Please refer to the manual for this "
"feature"
msgstr "你也可以链接到文本的某个部分。请参考说明书"

msgid ""
"You can authorize your IP for Git access and site access (for private sites) "
"for 4 hours visiting the following link."
msgstr ""

#. (create_url)
msgid "You can create a peer at %1"
msgstr "你可以在%1创建一个对等体"

msgid "You can do so answering a simple question."
msgstr "回答一个简单的问题"

msgid "You can tune them editing them here."
msgstr "你可以在这里调整编辑它们。"

msgid ""
"You can use the following prefixes to search a word in a specific field, e."
"g. \"title:example\""
msgstr "你可以使用以下前缀来搜索特定领域的单词，例如「title:example」。"

msgid ""
"You can't create a new revision because the text has not been published yet"
msgstr "你不能创建一个新的修订，因为该文本还没有发布"

msgid "You have logged out"
msgstr "你已退出"

msgid "You may want to resume the editing of one of them"
msgstr "你或许想继续编辑其中一个"

msgid ""
"You may want to strip the leading “A”, “An”, “The”, and so on from the title"
msgstr "你或许想从标题中省略前缀的「A」、「An」、「The」之类的"

msgid "You may want to use one of these images"
msgstr "你或许想用以下图像中的一个"

msgid ""
"You sent credentials over an unencrypted connection. Please switch to HTTPS, "
"login, and change your password right away. This shouldn't happen."
msgstr ""
"你通过一个未加密的连接发送证书。请切换到HTTPS，登录，并立即更改密码。这种情况"
"不应该发生。"

#. (edit_url)
msgid "You should change your password right away at %1"
msgstr "你应该马上更改你的密码，地址是%1"

msgid "Your browser does not support the audio tag."
msgstr "您的浏览器不支持音频标签。"

msgid "Your browser does not support the video tag."
msgstr "您的浏览器不支持视频标签。"

msgid ""
"Your changes are saved and can be checked every time you hit Preview or Save"
msgstr "你的修改被保存下来，每次点击预览或保存时都可以检查"

msgid "Your chapter here..."
msgstr "你的章在这里…"

msgid "Your current bookbuilder token is:"
msgstr "你目前的建书器令牌是："

msgid "Your email"
msgstr "你的邮箱"

msgid "Your file is ready"
msgstr "你的文件准备好了"

msgid "Your part here..."
msgstr "你的部在这里…"

#. (password)
msgid "Your password is %1."
msgstr "你的密码是%1。"

msgid "Your password was reset, now you can login with it"
msgstr "你的密码已重置，现在你可以用它登录"

msgid "Your section here..."
msgstr "你的节在这里…"

msgid "Your sub-sub-section (or description heading) here..."
msgstr "你的次次级节（或者描述页头）在这里…"

msgid "Your subsection here..."
msgstr "你的次级节在这里…"

#. (home)
msgid "Your user at %1 has been created."
msgstr "你在%1的用户已创建。"

#. (username)
msgid "Your username is %1."
msgstr "你的用户名是%1。"

msgid "aborted"
msgstr "停止了"

msgid "about, links..."
msgstr "关于、链接等…"

msgid "activate to sort column ascending"
msgstr "启用以用列升序排序"

msgid "activate to sort column descending"
msgstr "启用以用列降序排序"

msgid "active"
msgstr "活跃"

msgid "affects only the frontend webserver configuration"
msgstr "只影响到前端webserver的配置"

msgid "any"
msgstr "任意"

msgid "automatically generated if not present, using author and title"
msgstr "若留空，将使用作者和标题自动生成"

msgid "code and monospace"
msgstr "代码和等距文本"

msgid "comma separated list"
msgstr "半角逗号分割的列表"

msgid "completed"
msgstr "完成的"

msgid "conflict"
msgstr "冲突"

msgid "description"
msgstr "描述"

msgid "displayed text"
msgstr "显示的文本"

msgid "edit, commit..."
msgstr "编辑、提交…"

msgid "editing"
msgstr "编辑中"

msgid "emphasis"
msgstr "重点"

msgid "failed"
msgstr "已失败"

msgid "filtered from _MAX_ total entries"
msgstr "从共 _MAX_ 项中筛选出"

msgid "for code, monospaced"
msgstr "代码用，使用单空格"

msgid "for display"
msgstr "显示"

msgid "for poetry"
msgstr "诗歌用"

msgid "generic sectioning, good for articles"
msgstr "一般分节，适用于文章"

msgid "if you want to use a custom size, you need to set both width and height"
msgstr "如果你想用自定义大小的话，需要设置宽度和高度"

msgid "image"
msgstr "图像"

msgid "left"
msgstr "左"

msgid "mandatory"
msgstr "必填"

msgid "markup *not* interpreted"
msgstr "标注未解释"

#. (site.binary_upload_max_size_in_mega)
msgid "max %1 Mb"
msgstr "最大 %1 Mb"

msgid "minutes"
msgstr "分钟"

msgid "new-example-uri"
msgstr "new-example-uri"

msgid "only lowercase ASCII and hyphens"
msgstr "只用小写ASCII和连字符"

msgid "or"
msgstr "或者"

msgid "ordered item"
msgstr "有序项"

msgid "overstriked"
msgstr "删去"

msgid "pending"
msgstr "等待中"

msgid "plain PDF"
msgstr "简单PDF"

msgid "plain text source"
msgstr "纯文本源"

msgid "processing"
msgstr "处理中"

msgid "published"
msgstr "已发布"

msgid "revision"
msgstr "版本"

msgid "right"
msgstr "右"

#. (args)
msgid "string"
msgstr "字符串"

msgid "strong emphasis"
msgstr "强调"

msgid "sub-sub-section"
msgstr "次次级节"

msgid "subscript"
msgstr "下标"

msgid "subsection"
msgstr "次级节"

msgid "superscript"
msgstr "上标"

msgid "taken"
msgstr "已用"

msgid "texts by authors, title, topic..."
msgstr "按照作者、标题、话题文章分类…"

msgid "texts sorted by author"
msgstr "按照作者文章分类"

msgid "texts sorted by title"
msgstr "按照标题文章分类"

msgid "the author of the text (as displayed)"
msgstr "文章的作者（用于显示）"

msgid "this text will be unpublished"
msgstr "此文本将被取消发布"

msgid "topic"
msgstr "话题"

msgid "unordered item"
msgstr "无序项目"

msgid "very strong emphasis"
msgstr "非常强调（不建议使用）"

msgid "with description"
msgstr "带描述"

msgid "without description"
msgstr "无描述"

msgid ""
"“Stale editing” means that the revision was abandoned\n"
"    while editing, but it's still there, in case someone wants to pick\n"
"    it up when editing a text."
msgstr ""
"「陈旧编辑」意味着版本已在编辑时被放弃，但它仍然存在，以防有人在编辑文本时继"
"续使用它。"

#~ msgid "Such an URI already exists"
#~ msgstr "URI已存在"

#~ msgid "They can be texts, special texts, authors or topics."
#~ msgstr "它们可以是文本、特殊文本、作者或话题。"

#~ msgid "Nodes"
#~ msgstr "节点"

#~ msgid "Assign text to nodes"
#~ msgstr "把文章指派给节点"

#~ msgid "Parent node"
#~ msgstr "母节点"

#~ msgid "List of paths to attach to this node, one per line."
#~ msgstr "附加到该节点的路径列表，每行一个。"

#~ msgid "Root node"
#~ msgstr "根节点"

#~ msgid "Site Map"
#~ msgstr "站点地图"

#~ msgid "Filter"
#~ msgstr "筛选"

#~ msgid "texts sorted by topics"
#~ msgstr "texts sorted by topic"

#~ msgid "RSS"
#~ msgstr "RSS"

#~ msgid "syndicate"
#~ msgstr "syndicate"
